% @metapost:megaphone.mp
La figure ci-dessous représente un cône de
révolution de hauteur 21~cm et de rayon 10~cm.
\par\vspace{1em}\par\compo{1}{megaphone}{1}{%
  \begin{Enumerate}
  \item Démontrer que le volume de ce cône est, en
    valeur exacte, égal à $700\pi$~cm$^3$.
  \item Donner une valeur approchée au dixième près de cm$^3$ par
    défaut de ce volume. Convertir le résultat en mm$^3$.
  \item Calculer la longueur $SA$. Donner la valeur exacte puis une
    valeur approchée au dixième près par excès. Convertir ce résultat
    en dm.
  \end{Enumerate}}